M Weston, waarschuwde altijd wanneer zaken gedaan moesten worden, en zo niet elk kwaad uitstellen dat onvermijdelijk was, zoals het voorzien van wat dan ook was twijfelachtig en zei: "Het was tijd om te gaan;" en de jongeman, hoewel hij kon en zuchtte, kon niet anders dan akkoord gaan, om afscheid te nemen.
"Ik zal over u allen horen," zei hij; "Dat is mijn grootste troost.
Ik zal horen van alles wat er tussen jullie gaande is.
Ik ben verloofd Mevrouw Weston om met mij te corresponderen.
Ze is zo vriendelijk geweest om te beloven het Oh de zegen van een vrouwelijke correspondent, wanneer je echt bent geïnteresseerd in het afwezig!
- ze zal me alles vertellen.
In haar brieven Ik zal weer in Highbury zijn. '
Een zeer vriendelijke handdruk, een zeer ernstige "vaarwel", sloot de spraak, en de deur had Frank Churchill snel buitengesloten.
Kort was geweest de kennisgeving - kort hun ontmoeting; hij was weg; en Emma vond het zo erg om afscheid te nemen van, en voorzag een zo groot verlies voor hun kleine samenleving van de zijne afwezigheid om bang te worden om te spijtig te zijn en het ook te voelen veel.
Het was een trieste verandering.
Ze hadden bijna elke dag sinds de zijne ontmoet Aankomst Zeker, zijn aanwezigheid bij Randalls had grote geest gegeven de laatste twee weken - onbeschrijfelijke geest; het idee, de verwachting van het zien van hem die elke ochtend had gebracht, de zekerheid van de zijne attenties, zijn levendigheid, zijn manieren!
Het was heel gelukkig geweest twee weken en de verlorene moet het zinken zijn van het gewone loop van Hartfield dagen.
Om elke andere aanbeveling te voltooien, had hij _ bijna alles vertelde haar dat hij van haar hield.
Welke kracht, of welke standvastigheid van genegenheid waar hij misschien aan onderworpen zou zijn, was een ander punt; maar op dit moment ze kon er niet aan twijfelen dat hij een beslist warme bewondering had, een bewuste voorkeur van haarzelf; en deze overtuiging, verbonden met al de rest, deed haar denken dat ze toch een beetje verliefd op hem moest zijn elke eerdere vastberadenheid ertegen.
"Dat moet ik zeker," zei ze.
"Dit gevoel van lusteloosheid, vermoeidheid, stompzinnigheid, deze neiging om te gaan zitten en mezelf in dienst te nemen, dit gevoel van alles is saai en slap over het huis!
Ik moet verliefd zijn; Ik zou het vreemdste wezen van de wereld moeten zijn als ik waren niet - voor een paar weken tenminste.
Nou kwaad is voor sommigen altijd goed anderen.
Ik zal veel medereizigers hebben voor de bal, zo niet voor Frank Churchill; maar meneer Knightley zal gelukkig zijn.
Hij kan de avond doorbrengen met zijn lieve William Larkins nu als hij dat leuk vindt. '
